%overordnet hva kreves for å oversette krav til implementasjon 
\subsection{Dashbord}


Et dashbord var ønsket av Argos da det var ønskelig å visualisere
produksjonsdata i sanntid. Dette innebærte å visualisere forskjellige
produksjonmål, som for eksempel antall plater og antall defekter.  Argos kom
ikke med spesifikke krav til innholdet i dashbordet, da deres primære mål var å
se potensialet i løsningen. 

Dermed var det essensielt å fastslå hvilke data som var interessante for kunden,
og hvordan disse kunne fremstilles for best mulig utbytte. Denne informasjonen
tilegnet vi oss gjennom dialog med oppdragsgiver, intervju med
salgsrepresentanter i selskapet og \gls{brainstorming} innad i gruppen. I dette
kapittelet vil vi ta for oss prosessen bak utformingen av hvert panel. 



\begin{figure}[h!] 
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{brainstorming.jpg} 
	\caption{Resultat fra brainstorming.} 
    \label{fig:brainstorming_dashbord}
\end{figure}

\subsubsection{Utforming av paneler} 

For å kunne implementere kravene til innhold i dashbordet, måtte vi bestemme
hvilke visualiseringsformer som var aktuelle. For å lage et tidlig utkast,
begynte vi med brainstorming. Figur \ref{fig:brainstorming_dashbord} viser
resultatet av denne prosessen. Deretter gikk vi gjennom de ønskede
produksjonemålene for å avdekke potensielle visualiseringsformer. \\


\begin{figure}
    \centering

    \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{linje.png}
      \caption{Linjediagram}
      \label{fig:linje}
    \end{subfigure}
%
    \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\linewidth]{soyle.png}
      \caption{Søylediagram}
      \label{fig:soyle}
    \end{subfigure}
%
    \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{sektor.png}
        \caption{Sektordiagram}
        \label{fig:sektor}
    \end{subfigure}
    
\caption{Eksempel på mulige visualiseringer.}
\label{fig:kake_soyle_linje}
\end{figure}


\textbf{Antall produserte plater} \\
For å vise et historisk bilde av plater som ble produsert med ulik gradering,
kom vi frem til at et linjediagram~\cite{linjediagram} kunne vært et godt alternativ.
Et linjediagram passer generelt godt til å vise utvikling over tid. 

Ved å bruke en linje per gradering, er det enkelt mulig å tolke hvor mange
plater i hver gradering som blir produsert over tid. Figur \ref{fig:linje} viser
hvordan dette kunne sett ut. Et linjediagram passer derimot dårlig for å vise
data i sanntid, da det er vanskeligere å sammenligne verdiene opp mot hverandre.
Et søylediagram \cite{soylediagram} vil av den grunn være bedre egnet, ettersom
man kan vise graderingene som individuelle søyler på x-aksen. På denne måten er
det enkelt å se hvor mange plater av hver gradering som blir produsert. Dersom
det er ønskelig å se hvordan andelene utgjør helheten, vil et sektordiagram
\cite{sektordiagram} som vist i figur \ref{fig:sektor} være bedre egnet.  \\

\textbf{Heatmap} \\ 
Et heatmap representerer hvor det finnes konsentrasjoner av defekter. For å
visualisere dette tok vi utgangspunkt i dimensjonen til platene, for å deretter
fremheve hvor defektene inntreffer. En fargegradient kan benyttes for å utheve
hvor mange defekter som er på samme sted. På denne måten vil områder med få
defekter være lyse, mens områder med mange defekter være mørkere. \\


\textbf{Forekomster av defekttyper} \\
Et sentralt produksjonsmål for trevirkeindustrien er fordelingen av defektene
som inntreffer. Målet med dette er å identifisere hvilke defekter som påvirker
graderingen. Det er dermed viktig å få en rask oversikt over hvilke defekter som
inntreffer oftest, og om denne trenden er ny. På samme måte som antall plater
per gradering vil et linjediagram kunne vise historisk trend. Det er derimot
viktig å være oppmerksom på antall defekttyper i linjediagrammet, da det raskt
blir vanskelig å separere linjene. Søyle- og sektordiagrammer passer også godt
for å vise fordelingen av defekttyper i sanntid. \\


\textbf{Hente produktinformasjon} \\ 
Produktinformasjon består av produktnavn, serie, dato, kunde, presstype,
pressplate ID, og så videre. På grunn av fokuset på tekst og tall, vil en
tabellstruktur passe godt for dette. En tabell gir oversikt over dataen mellom
kolonner og rader \cite{tabeller}.  Kolonnene i tabellen består av valgt
informasjon, og radene representerer hver plate. På den måten kan man enkelt se
informasjon om hver plate som er blitt produsert, eller aggregere dette for
en mer helhetlig oversikt.


\textbf{Linjehastighet} \\
Enkelte fabrikker har ofte produksjonsmål, og må derav ha en viss hastighet på
linjen. En hastighetsmåler, eller speedometer, vil gi en enkel og oversiktlig
fremvisning av linjehastigheten. Her kan man vise hastigheten i kontekst, og på
den måten se om den nåværende hastigheten er lavere enn målet som
er satt. Et alternativ kan være å vise hastigheten som en ren tallverdi, men da
kreves det at brukeren har innsikt om hastigheten for å få utbytte av den. 



